有冇最近移民左既人分享下心情

無朋友依件事真係好sad
雖然會識新朋友
但一時之間要適應過所有野真係心很累

就畢業 怕defer
又怕搵唔到工

初初離開香港，多啲搵香港啲屋企人/朋友FaceTime / text 下，通常好多新鮮嘢想分享
講真，而家度度都lockdown 咁，就算有朋友都唔會出街啦，同埋有同事/同學都算半個朋友可以傾吓
利申：過來人

美利堅變左特別行政區
準備搞加拿大

黎左澳洲一年 好充實

西班牙一年，冇咩唔慣
只係冇的周圍去，有啲dry

如果係想逃離共匪嘅話，而家歐洲真心最宜居

問問澳洲嘅就業機會如何？定係巴打讀緊書？

習慣下自己一個其實幾好
外國地方大，唔會好似香港咁朋友經常見到面
搵到另一半之後世界就係自己家庭

可唔可以講下西班牙既生活
同埋點樣去果度住同做野?
本身有居留權同識西班牙文定點
thx好有興趣

用咩簽證去

去左英國幾個月 除左掛住屋企人同朋友之外 其他都過得好爽皮

有家庭之後
唔似香港咁咁易約人
約親都會係大家有成日free先易
除非住得近/住town centre

不過本身香港都係做毒撚
唔係成日有frd一齊約出去

同你一樣

驚維持唔到生計

果邊點搵食

same

Lockdown冇得周圍去
但好慶幸走咗 見到香港封區封樓驗dna 比較上嚟都係好自由好安全

武漢肺炎，唔感有咩做
食緊租同儲備
稅後租金可以到3，4厘算幫輕下

golden visa，未有5+1之前plan咗
有細路，一定要走。
要習慣西班牙工作時間，銀行2點閂門，開5日，星期日所有商店餐廳都唔開。
下晝2至4lunch。
想打工唔好嚟，失業率好高。
西班牙其實供應好多農產品去歐洲，識得有個人種中國菜搵好多

係走難

我去西班牙做嘢見到啲建材好似好撚平，係咪好多出口？

厲害厲害
你識唔識講西班牙文?

有個好朋友佢係西班牙人
如果有機會我都想過去生活下

羨慕巴打係英國組織家庭 成家立室

唔得㗎，識少少
好多人都識英文，不過唔太好

西班牙地磚都出名
不過平野都應該係支那貨

想問下去西班牙你做咩工或者點搵錢生活？

有咩做 返工讀書？

有冇90後一個人走？

父母點算

唔知算唔算
四年前廿二果時 用自己儲蓄去左荷蘭半工讀
下年Master grad + 搵到工就轉得passport
但會想返香港搵錢
(因為我做banking 唔係白人入到去都無運行)

但返香港都無運行？？

返香港會好好多 即使係俾d XYZ 姓玩曬
雖然我負碌唔識荷蘭話都入到當地大bank d intern
但我做左3份intern (LevFin, Coverage, M&A)
minority 基本上無機會入(除非好好彩 + 爆gpa)
大部分NBC 2/3 代 master grad完都搵唔到想做既工
要去自己搞生意/ 返老豆老母餐館/ 去香港

乜都肯做就唔冼驚既
要做返本身/ 白領就好難

講野好爽 唔駛養3萬賤種仲爽

冇野做
武漢肺炎唔想出去
依家食租同儲蓄

去英國囉

紐西蘭揸緊post grad visa
policy on9 但冇打算返香港

英國係好少少既
不過慘在brexit agreement 唔包financial sector
大行EMEA HQ 全部轉緊去Paris / Frankfurt

有咩on9 policy

咁你工時係咪都好短

屌
咪話咗冇野撈囉

驚失業
讀緊Master

假如我知道社交/拍拖咁難,我會係香港做左先,呢邊要顧事業學業

上連登已經大把網上朋友

有幾悶呀

認真呢
有唔少國家都奶共

隔離有絲打開post開埋tg gp

想問Ching點樣半工讀？
即係喺荷蘭讀完master + 有工就可以入籍？

問題係人哋請唔請

一星期返兩日工 (16 hours) 做酒吧佬連tips 有around 15 EUR per hour 再係大學每星期做一次experiment sample 一job 15-30 eur
荷蘭住夠五年你又搵到工轉working visa 就可以入

你肯做超市果d一定請

成日講依句 我係依度咁耐除左中超，無見過當地超市有華人做，連執貨既都無

見多幾份囉
我做酒吧仲少華人喇 walk-in入去問多幾間自然會有

你一個月搵幾錢？

真
個個都話去超市做 超市仲有quota嘅

咁好！
working visa要有幾多年先入到籍？

總之你有辦法連續留到五年 (讀書/工作)
然後又可以將個study visa 轉去working visa + 小學程度Dutch
就可以無條件入籍

我見過Tesco有華人執貨

但樣似bbc

學生簽

其實而家係香港
有左家庭嘅朋友都好少見到
再加上限聚令

人在美國 生活充實 weekday返學做下家務又一日 weekend就自己出town或者supermarket行下買下grocery 呢度真係咩都有 有時又會去下weekend market/戶外 翻學太chur 都冇咩空閑時間諗其他嘢 思鄉嗰啲 反而2年前去nz果陣太得閒就會好homesick

人在NZ 無聊都爆
準備返去